.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--r--Ray-of-Frost:

Морозный луч (`Ray of Frost <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=245>`_) / Чары 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чары
- разрушение
- атака
- холод

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Цели**: 1 существо

----------

Вы выдуваете морозный луч.
Совершите атаку заклинанием.
Луч наносит 1d4 плюс ваш модификатор характеристики колдовства урона холодом.

| **Критический успех**: Цель получает двойной урон и штраф состояния -10 к Скорости на 1 раунд.
| **Успех**: Цель получает обычный урон.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 1d4.





.. include:: /helpers/actions.rst